【立法會選舉】民主陣營掀確認書爭議 黃之鋒拒簽籲「槍口對外」

節錄

【立法會選舉】民主陣營掀確認書爭議 黃之鋒拒簽籲「槍口對外」

【新增内容】

立法會選戰如箭在弦，民主派陣營卻因為是否簽署確認書出現爭議。在初選中取得過半出線權的抗爭派，呼籲民主派參選人在確認書問題要共同商議策略「齊上齊落」，但未有共識之前，競逐連任的民主黨胡志偉和人民力量陳志全率先表態拒簽。

本土抗爭陣營亦出現兩種取態，在民主派初選循九東以首名出線的前香港眾志秘書長黃之鋒，表明不會簽署確認書，又批評確認書只是北京破壞民主派人士的「團結與互信的陷阱」；而另一名抗爭派、新東參選人劉頴匡則表明會簽署確認書。

批准入閘與否在國策不在確認書

相關新聞：【立法會選舉】70歲張宇人遞表競逐連任拒評勝算 自詡體力充沛邀記者競跑

黃之鋒今日在社交網站發文解釋，他相信政權在DQ問題上是「因應參選人的光譜、對選舉形勢的影響作出不同的考量」，「可以肯定的是，確定書的取態真的絕非重點。」他亦相信北京批准他參選與否時，不在乎他有否簽署確認書，而是考慮國策外交問題，因此他認為「簽署（確認書）與否，根本毫不影響自己的入閘機率，那倒不如直截了當，拒簽了事。」

上星期初選後，同樣循九東參與初選的民主黨主席胡志偉隨即公開表明不簽署承諾書，黃之鋒在文中表示，簽署與否「不應淪為民主派互相比拼立場的辯論」，質疑有人「在字裏行間暗批其他會簽署確認書的候選人」，會令外界質疑民主派有內鬥，做不到「槍口對外」。

在民主派初選功能組別區議會（二）中獲得近13萬票、得票排第二位的岑敖暉亦指不會簽署確認書，認為重要的是政權會否因為參選人不簽署確認書，而願意不惜代價大規模DQ參選人。

稱確認書是「破壞團結與互信的陷阱」

黃之鋒今日亦再度呼籲所......................................

黃續指，他近日與不同光..........................................

相關新聞：
【立法會選舉】確認書未「加料」撐國安法

本土鄒家成：確認書只為侮辱抗爭陣營參選人

另一名參選新界東的本土派鄒家成亦在社交網站發文，指自己不會簽署確認書。他認為取消參選資格與否，根本與確認書無關，正如過往民主黨、公民黨、新同盟等政黨在未有簽署確認書下成功入閘；民族黨召集人陳浩天同樣未有簽署確認書但被拒入閘；前本民前梁天琦和前眾志黃之鋒則在簽署確認書後被DQ，批評確認書只為「侮辱一眾抗爭陣營嘅參選人」，及分化民主陣營。

鄒認為，簽署確認書與否不會影響港共政權剝奪參選權的意圖，呼籲參選人「站於同一陣線，全面還擊，向港人及世界宣示堅定立場」。

於民主派初選出線、料出戰新西的屯門區議員張可森則未有表達明確立場，稱「個人當然希望大家可以一齊唔簽，用最直觀嘅方式展示大家不會向政權屈服嘅立場」，但認為最重要的是整個民主陣營齊上齊落。

他呼籲每一位民主陣營的參選人團結一致，「避免攻擊同道」，即使有民主陣營中人決定簽署確認書，亦希望大家「唔好對同道有太多責難」，集中火力與親中派決戰，不要落入政權拉一派打一派的圈套。

劉頴匡將簽署確認書

然而，另一位新東參選人劉頴匡卻持相反取態。劉頴匡兩年前曾參與立法會新東補選，但被港府DQ而未能入閘，各界都關注他在確認書上的立場。劉昨晚在Facebook透露，將會簽署確認書：「不會主動提供任何藉口，讓他（選舉主任）逃過日後的司法挑戰。」

他稱法庭清楚指出，選舉主任須考慮候選人簽署確認書的事實，作為擁護《基本法》的證據；認為自己簽署確認書後，選舉主任若要DQ，需要有非常強的理由

劉頴匡重申，「....................................................

相關新聞：
四年共18人因政治主張被DQ 確認書由自願簽署變規範化

-----------------------------
打國際線 《蘋果》英文版免費試睇 按此了解更多
英文版已登錄新版《蘋果》App按此下載/更新

其實簽與唔簽都係每一個候選人權衡輕重之後自己做嘅選擇，我唔明白點解當初胡志偉話唔簽之後黃之鋒要咁大反應屌柒胡志偉。

一個冇咁理想嘅估計，就係黃之鋒本身想簽，所以唔滿意胡志偉咁高姿態拒簽為佢帶來壓力，但佢屌完之後社會冇跟進批判胡志偉，所以試水溫之後決定都係唔簽。

其實胡志偉之後回應都話大家可以因應自己情況去決定，而所謂「抗爭派十六人」裏面，鄒家成同劉頴匡已經有兩個唔同取態，我相信係佢哋權衡輕重之後所作出嘅最佳選擇。

至於點解黃之鋒咁執着要有個協議，一係一齊簽、一係一齊唔簽，除咗想分散責任之外，我諗唔到有乜嘢其他原因⋯⋯

黃之鋒嬲應該係關快必事 本身黃係論壇追擊快必
初選完後者就屌本土同眾志靠本土同名氣贏

快必係一回事，但佢個確認書之爭唔係同胡志偉講嘅咩

我覺得如果確認書裏面淨係話要支持一國兩制，係可以簽的

今屆玩法係唔簽當唔齊文件，一定冇得選；當然簽咗都未必有得選

要35+就要簽，要焦土就唔簽，但總有所謂民主派願意玩，馮檢基 鄭家富 黃成智一堆

眾志想做大台無法

睇返胡志偉個post又好似係
#時窮節乃見 #不為議席掉尊嚴
#一句到尾毋庸多言 #胡志偉唔簽
#用心做事毋畏毋懼
#兄弟爬山各自努力

I don't think that is gphone's motive!!!

If they want to be 大台, they would have done it long time agooooooooooooo....

Understand and respect each other.
Either way is TOUGH!

唔知點解今屆特別多人攞住上屆乜乜乜都入到閘嚟講
事實係本土意識出現之後, 每次選舉都係一套新玩法, 淨係天琦兩次參選都唔係同一把尺, 更莫講今屆仲有党安法加持

雖然大家用35+支旗走埋一齊, 但做法又偏焦土, 我已經有d唔知今屆個目標係邊邊...

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

其實中共係冇可能會比民主派35＋奪權
所以我覺得35＋的目標唔係拎35個議席
而係點樣引起最大的迴響
例如李怡好似話初選贏又好 輸又好
全部都應該去参選
令中共喺今次選舉dq勁多人

35+概念出嚟嗰時已經知支共唔會畀呢件事發生, 但嗰時明明係爭取要35+個人拎住民意當選入去, 有咗35+呢個結果之後, 一係逼支共出手將35+ dq到變35-, 最理想係逼到正苦直接解散垃圾會, 大家先可以打正旗號建立民間政府; 一係支共唔敢做嘢然後35+掌握議會逼港共正視民意, 成件事講緊要改變成個議會生態

但而家變咗未有35+當選就爭取入閘前dq, 入閘前dq呢件事已經發生咗幾屆, 再重演我自己覺得做到嘅迴響有限, 而且民間議會、民間政府就會少咗一個爭取支持嘅機會
唔交齊文件去選, 對家一定揸住嚟無限發大, 某程度上始終對我哋不利, 規矩都唔跟足 (而且呢條規矩係因應党安法新加, 冇前例跟, 遊戲規則同前幾屆確認書完全唔係同一回事), 就算其他國家想幫口都未必有得幫
而且如果想行焦土, 其實當初都唔使搞咩plan b唔plan b, 直接隊曬班最激進、支共眼中最"港獨"嗰班出嚟交表已經引到支共dq曬, 做到70:0, 連初選、功能組別呢d功夫都可以慳返
而家樣樣都半桶水咁都唔知想點

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

唔簽無得參加
簽左被人DQ, 其實無咩分別

劉頴匡為左十萬幾月薪，終於露底了

gphone又係度玩分化

唔簽一定冇得入, 35+冇望
入左閘到時靜雞雞反枱未遲, 一來開波就攤牌，你估佢會比你做到35+, 上次區選都係靜雞雞先爆冷, 今次即使會多左人投泛民做強大後援, 但咁多年選舉只要佢有心打擊無所不用, 搵人偷走票箱, 派錢利益輸送.........

唔止要dq 而係要大規模dq
我地要爭取的唔係香港人的迴響(已經歸哂邊 唔需要再爭取)
而係國際的迴響
國際會喺dq事件中搵佢地希望關注的野
例如幾十人／幾百人唔簽確認書而被dq
係展示香港人對港共為選舉設限表達不滿

同埋我諗簽同唔簽未必有咁大衝突
因為只要到最後出到35個民主派參選已經做到35＋ 話知佢dq幾百人都好
即係可以簽 亦可以唔簽
最重要係團結同清醒
唔好因為有人簽左而屌佢跪
亦唔好因為有人唔簽比人dq左就屌佢on9
萬一到最後只有big雲蟲太之流都要照投

香港呢遍土地無論如何都會焦
香港人選擇焦 係因為唔想益中共
中共選擇焦 係因為唔想香港變成反共基地
而家諗的只係焦土過程中點樣可以對中共造成最大損失

我覺得呢個可能係講者無心聽者有意

始終民主黨俾社會嘅形象太差，市民唔信任佢哋真係全心全意抗爭，反而成日形住佢哋會趨向妥協，所以胡志偉呢抽hashtag，我自己會判斷為胡志偉作為民主黨人希望說服市民放心嘅一種精神喊話，但陰差陽錯打中想借啲意簽紙過骨嘅黃之鋒

快d dq gphone啦
條自治法等緊開齋

黃之鋒屌完志偉 先簽

要簽支持國安法都話願意簽

簽唔簽又有乜所謂
最緊要入到去賺到70分之一
入唔到去講乜撚嘢都係假